化身家長「助養」仔女

化身家長「助養」仔女

眼見小朋友為香港犧牲前途，雄仔決定脫下反光衣換上黑衣，蒙面上前線。資料圖片

雄仔（化名）在逆權運動中「收養」了多名「仔女」，成為他們的「家長」。雄仔說，在充斥謊言的社會，不少成年人滿口歪理，連警察也無法信任，年僅10多歲的街頭抗爭學生，成為驚弓之鳥。他作為較年長的同路人，希望給予抗爭學生最大支持，希望減低他們被捕風險。

雄仔說，有次在金鐘遇到一名有自殺念頭的初中生，經他勸解後情緒平復。自此他接觸多了十多歲的抗爭學生，「收養」了多名學生，成為他們的「家長」。雄仔曾想辭職全身投入抗爭，但為了資助「仔女」生活費、醫藥費及買「文具」，便繼續工作，「現階段盡量唔畀小朋友被捕，我同佢哋講，唔好怕唔好意思，走嘅時候要清晒所有文具，我拍心口我再買，盡量搵義載，睇醫生要錢照去」。

只要有時間，雄仔說，會盡量陪同「仔女」示威遊行。可惜有次他要上班，無法陪其中一名學生示威，結果對方被捕及遭檢控，至今仍覺很難受。

■記者陳沛冰

相關新聞：1.8萬教職員校友聯署聲援

上一則
上一則
脫下白衣 BLACK BLOC上前線

下一則
下一則
警闖產房 孕婦僅穿手術袍

1.8萬教職員校友聯署聲援
過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
千人中環快閃遊行抗警暴
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
百人上水追思：我哋接佢棒
民間記者會：94%受訪者給警隊0分
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
前記者挑戰梁福元 冀還權於民
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
扣兒童院27日 女童控訴警禁錮
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查